# Создание блога на Flask #

Для запуска в Docker:

1. Установите переммные окружения в файле docker-compose.yaml
   
2. Запустите docker-compose комендой ```docker-compose up -d```
   
3. Проверьте что оба контейера в состоянии UP, командой ```docker ps -a```
   
4. Проверьте логи на Flask-контейнере ```docker logs flask_blog_blog_1```


Для остановки контейнеров и удаления:

1. Остановите контейнеры и удалите их командой
```docker-compose down```
   
2. Удалите образы ```docker rmi flask_blog_blog python:3.8 postgres```


==============================

На базе курса:

https://youtube.com/playlist?list=PLlWXhlUMyooZr5R2u2Zwxt6Pw6iwBo5y5

3. Создание блога на Flask (уроки) - Cоздание приложения, HTML шаблоны
4. Создание блога на Flask (уроки) - Наследование шаблонов
5. Создание блога на Flask (уроки) - Blueprints
6. Cоздание блога на Flask (уроки) - Cоздание постов (модели) и SQLAlchemy
7. Создание блога на Flask (уроки) - Миграции, теги, связь тегов и постов
8. Создание блога на Flask (уроки) - Поиск и форма создания поста
9. Создание блога на Flask (уроки) - Добавление постраничной навигации
10. Создание блога на Flask (уроки) - Форма редактирования постов и админка
11. Создание блога на Flask (уроки) - Авторизация админа, базовая кастомизация админки
12. Создание блога на Flask - (уроки) Страница 404, кастомный CSS



Так же дополненно на базе:

https://www.youtube.com/playlist?list=PLA0M1Bcd0w8yrxtwgqBvT6OM4HkOU3xYn

1. Flask #1: Что это такое? Простое WSGI-приложение
2. Flask #2: Использование шаблонов страниц сайта
3. Flask #3: Контекст приложения и контекст запроса
4. Flask #4: Функция url_for и переменные URL-адреса
5. Flask #5: Подключение внешних ресурсов и работа с формами
6. Flask #6: Мгновенные сообщения - flash, get_flashed_messages
7. Flask #7: Декоратор errorhandler, функции redirect и abort
8. Flask #8: Создание БД, установление и разрыв соединения при запросах
9. Flask #9: Добавление и отображение статей из БД
10. Flask #10: Способ представления полноценных HTML-страниц на сервере
11. Flask #11: Формирование ответа сервера, декораторы перехвата запроса
12. Flask #12: Порядок работы с cookies (куками)
13. Flask #13: Порядок работы с сессиями (session)
14. Flask #14: Регистрация пользователей и шифрование паролей
15. Flask #15: Авторизация пользователей на сайте через Flask-Login
16. Flask #16: Улучшение процесса авторизации (Flask-Login)
17. Flask #17: Загрузка файлов на сервер и сохранение в БД
18. Flask #18: Применение WTForms для работы с формами сайта
19. Flask #19: Обработка ошибок во Flask-WTF
20. Flask #20: Blueprint - что это такое, где и как использовать
21. Flask #21: Blueprint - подключение к БД и работа с ней
22. Flask #22: Flask-SQLAlchemy - установка, создание таблиц, добавление записей
23. Flask #23: Операции с таблицами через Flask-SQLAlchemy

